@inproceedings{Seminck:RECITAL:2016,
    author = "Seminck,Olga",
    title = "Un mod\`{e}le simple de co\^{u}t cognitif de la r\'{e}solution d'anaphores",
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL - Volume 3 : RECITAL",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "66-79",
    note = "A Simple Model of Cognitive Cost of Anaphora Resolution",
    abstract = "Nous proposons des r\'{e}sultats pr\'{e}liminaires d'un projet de recherche en TAL et en psycholinguistique. Le but de notre projet est de mod\'{e}liser le co\^{u}t cognitif que repr\'{e}sente la r\'{e}solution d'anaphores. Nous voulons obtenir un mod\`{e}le explicatif qui \'{e}tablit la contribution de diff\'{e}rents facteurs qui influencent le co\^{u}t cognitif. Dans cet article, nous proposons une mod\'{e}lisation inspir\'{e}e par des techniques venues du TAL. Nous utilisons un solveur d'anaphores probabiliste bas\'{e} sur l'algorithme couples de mentions 1 et la notion d'entropie pour \'{e}tablir une mesure de co\^{u}t cognitif des anaphores. Ensuite, nous montrons par des visualisations quelles sont les pr\'{e}dictions de cette premi\`{e}re mod\'{e}lisation pour les pronoms personnels de la troisi\`{e}me personne dans le corpus ANCOR-Centre.",
    keywords = "Mod\`{e}le Probabiliste,Psycholinguistique,Entropie,Apprentissage Supervis\'{e},Cor\'{e}f\'{e}rence,Pronoms",
    url = "https://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2016/2.pdf"
}
